馬來西亞Up Media：香港人不是打破玻璃 而是打破法西斯政權的金身

群眾拋棄政治領袖，解除了政客的束縛，每一個人都能發揮小宇宙，香港群眾力量大爆發。（湯森路透）

2019年7月1日下午3時許，香港立法會傳來砰、砰、砰的撞擊聲。另一邊廂，一支十幾人的小隊衝進金紫荊廣場，中國殖民香港的象徵性地標，把早上「回歸慶典」升上去的中國國旗拆下來，換上黑紫荊旗。2014年7 月1日我們阻止不了升旗禮，面對呼喊「不要衝擊」的和理非人鏈和香港警察的嚴密佈防，只能望門輕嘆，今年我們竟然能把殖民者的旗拆下來。這歷史性一刻被拍下來，在網上瘋傳，雖然TVB從來沒有報導，但立法會現場的人都透過電話知道了。突擊金紫荊，撞擊玻璃，攻堅鐵閘，驚心動魄的一幕幕，主角都是文質彬彬的香港青年。終於香港青年示威者在傍晚時候攻入立法會，大肆破壞所有中國殖民的象徵，五年前做不到的今天做到了。政權官媒眼中看到的固然只有暴力，而香港人看到的是－立法會攻陷了，五星旗拆下來了，法西斯政權金身破了。

早在2014年佔領期間，有本土派示威者衝擊立法會，打破了一塊玻璃，泛民主派大舉譴責暴力，與示威者「割蓆」撇清關係，更主動向香港警察提供情報，將示威者緝捕。本土派早就認清立法會淪為殖民政權的橡皮圖章，而且必需將行動升級，才能逼使政權讓步。不過主流民意並未認清現實，以為和平靜坐可以威脅政府，同時沉醉在嘉年華氣氛之中，大力鞭撻本土派示威者。在泛民政棍與及殖民政權合力維穩之下，運動無疾而終，民氣被導向選舉。

大部分香港人當時還相信選舉能夠改變香港，不過香港的所謂法治民主自由，還是被「香港獨立」這試金石撕破畫皮。先由政府取消參選人資格，取消當選議員的席位，再到法院對違反基本法的人大釋法照單全收，判處選舉呈請敗訴，支持政府取消參選人資格和議員席位，證明所謂民主自由法治只是謊話，充份體現中國的主權凌駕民主和人權。在一波又一波的取消資格之後，香港人的政治能量和希望伴隨著議席一同被取消掉。2014的雨傘浪潮，化作選票，繼而付諸東流，配合政府的清算、黨禁、打壓，一連串的白色恐怖威嚇，香港進入政治寒冬。

港共殖民政府判斷香港人已經毫無抵抗之力，於是乘勢強推「送中條例」，反而將香港人「趕狗入窮巷」，逼得香港人拼死一博。汲取了2014年的教訓，群眾拋棄政治領袖，解除了政客的束縛，每一個人都能發揮小宇宙，群眾力量大爆發。抗爭手段再無限制，甚至連思想限制亦某程度解放了，至少不會說為中共留一點面子，亦擺脫了大中華禁忌。拆下中國國旗一刻，香港人無不跺地拍掌歡呼，這舉動實際上非常「港獨」，大家口裏說不，身體卻誠實了。

經過一百萬人遊行、二百萬人遊行、年輕人自殺潮、與香港警察從立法會打到街頭巷尾，以至連同自由世界的施壓，殖民政府依然未肯回應訴求，實在沒有人能再提供甚麼解決方法。香港青年唯有在絕望中衝向立法會，2014年大部分人還未明白香港的處境有多絕望，於是譴責衝擊立法會的行動，但今天數以百萬計的港人同樣體驗到該份絕望，立法會被攻陷翌日，主流民意都沒有譴責暴力，反而支持青年。觀乎香港警察的暴力，政策的暴力，制度的暴力，殖民政府葬送我們幾代青年的將來的暴力；打破幾塊玻璃，塗污殖民象徵，摔破一枚橡長圖章，又有何暴力？

全世界都以為中國是極為強大的惡龍，觸怒它會招致滅頂之災，不過卻被香港人抓著軟肋。中國不能隨便對香港動武，否則只會使自身陷入亡黨滅國的政治和經濟危機。香港立法會竟然被攻陷，中國啞巴吃黃蓮，廿一世紀反法西斯之戰已經開打了，香港人已經破了法西斯中國的金身，缺口已經打開了，自由世界還在等甚麼？不要讓香港成為孤島，一起守住自由世界的橋頭堡！

SOURCE:

聽日去港島

全世界都以為中國是極為強大的惡龍，觸怒它會招致滅頂之災，不過卻被香港人抓著軟肋。中國不能隨便對香港動武，否則只會使自身陷入亡黨滅國的政治和經濟危機。香港立法會竟然被攻陷，中國啞巴吃黃蓮，廿一世紀反法西斯之戰已經開打了，香港人已經破了法西斯中國的金身，缺口已經打開了，自由世界還在等甚麼？不要讓香港成為孤島，一起守住自由世界的橋頭堡！

仲有侵侵搞9支那先得

睇完篇文自high完、就記得721去遊行！
我地仲未成功仲未贏！！！！
五大訴求一個都冇！！！！

7-21

當日垃圾泛民 叫唔好衝 ，連登一堆人叫 衝入去做咩，個個人軍師上身

事實證明 國際回響極大，引來象徵意義再一次撼動人心

香港人由其泛民d 老野 唔夠政治智慧 真係唔好干涉

所以唔好完全信晒連登

今日都一大堆人話唔好獨立, 或唔好宣布國民議會架

個道理係一樣的！

連登不一定是對！

但突破 / 新做法一定要試！

對 每件事都唔知岩唔岩
但一定係連接下一個點的關鍵

就算失敗 下次咪再改良

推